<兩岸城市交流> 中國高雄市長韓國瑜：深圳為首選交流城市

韓國瑜：深圳為首選交流城市

2018-12-30 12:00
聯合報 記者蔡敏姿╱即時報導

高雄市長韓國瑜上任後將設立兩岸工作小組，加速兩岸城市交流，日前接受《新聞深喉嚨》專訪表示，高雄移民城市和海洋城市的特點，最對稱的大陸南方城市是深圳。高雄未來也希望走深圳這條路。

深圳特區報報導，韓國瑜表示，明年3月和新加坡、馬來西亞的訂單一簽訂，就會立刻安排到大陸的南方城市訪問，「不管是城市的交流，青年人的交流，或者賣貨物，或者彼此之間能夠傳達更好的和平交流的這種氛圍，這種事情我們都要做。」韓國瑜進一步說，高雄市辦城市論壇，深圳、廣州、寧波，都可以來，「或者人家辦，我們過去，都是可以的
。」

被問到心目中的首選大陸南方城市是哪個？韓國瑜說，高雄是一個高度移民的城市，台灣各縣市的人都往高雄集中，民進黨在高雄的九個立法委員，八個都不是高雄人。包括他本人，幾個市長也都不是高雄人。高雄是一個可以高度接受不同地方來的人的一個海洋城市。這樣的一個文化，最對稱的，當然南方就是深圳。深圳原始人口不到3%，97%都是移民過來，它的經濟性很強。

韓國瑜表示，廣州也很重要，「西北東南西北中，發財到廣東」，廣州人有錢，購買力強啊，我們也不排斥。還有福建的廈門，大部分的台灣閩南人祖先都來自福建和廈門，我們有共同的語言，共同的文化，甚至共同的祖先，立刻就可以愉快地結合在一起，我們都不排斥。

韓國瑜自嘲說，「歪嘴雞沒有資格挑米吃」，高雄現在很需要建設經濟，只要願意跟我們來往，我們都很樂意，都非常歡迎，我們的心中沒有圍牆。

共享骨妹

台海兩岸應該係福建及台灣
深圳唔屬於台海兩岸

高雄發大財

新東莞

韓國瑜表示，廣州也很重要，「西北東南西北中，發財到廣東」，廣州人有錢，購買力強啊，我們也不排斥。還有福建的廈門，大部分的台灣閩南人祖先都來自福建和廈門，我們有共同的語言，共同的文化，甚至共同的祖先，立刻就可以愉快地結合在一起，我們都不排斥。

支那瑜係北方炎黃子孫
係中原人眼中
閩粤百越族人係南蠻

我開始覺得佢唔係奶共，係個腦同廢老一樣

台北都搵上海呢種level啦搵深圳係咪on9，係都廣州啦

佢想學深圳發展工業
但佢又唔明深圳發展係要靠香港

點解唔同東莞交流？

支那高雄